<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<sentence>Ontem mesmo, os funcionários subscreveram um abaixo-assinado em que se comprometem a não se coletarem, recusando assim a retribuição pelo sistema vulgarmente conhecido como recibo verde, como pretendia pagar-lhes a Secretaria de Estado do Orçamento.</sentence>
<sentence>Emmanuel Nunes, cinquenta anos, nasceu em Lisboa, onde aprendeu os primeiros rudimentos de música e recebeu uma formação tradicional, após o que enveredou por um caminho alheio às inovações em vigor.</sentence>
<sentence>Viajando em avioneta com uma pequena comitiva, o Presidente da República foi acolhido por impressionantes manifestações de simpatia popular em Damão que, segundo todos os testemunhos, ultrapassaram o ambiente de formalismo protocolar.</sentence>
<sentence>A avaria dos semáforos durante um período de seis meses, o estado catastrófico da rede viária concelhia, cheia de buracos, e a falta de intervenção do respetivo pelouro foram algumas das críticas dirigidas à vereação socialista e a Leonor Coutinho, em particular.</sentence>
<sentence>A escolha da Madeira, disse Cavaco Silva na conferência de imprensa realizada num auditório com uma centena de jornalistas, é também a expressão da dimensão insular dos dois países e o reconhecimento às populações da ultraperiferia de Portugal e Espanha.</sentence>
<sentence>A religiosa, muito conhecida na região devido ao seu trabalho de assistência social junto das populações desalojadas, foi morta por desconhecidos armados e o governo provincial responsabilizou a Unita, informou o correspondente da TSF em Luanda.</sentence>
<sentence>O abandono do projeto, embora pressuponha uma reanálise do plano, não deverá porém atrasar os trabalhos de reformulação da Praça, já que, segundo alguns dos intervenientes, a própria autarquia tem interesse em avançar com as obras.</sentence>
<sentence>Ocupando o museu da Fundação uma área reduzida em termos da Praça, seria desejável que a intervenção se pudesse alargar ao conjunto da Praça, embora sem pôr em causa o trabalho do arquitecto Siza Vieira como autor do plano da Praça de Espanha.</sentence>
<sentence>Os industriais prevêem uma diminuição da produção, os empresários da construção apontam para um recuo da procura e no comércio a retalho espera-se uma evolução desfavorável do volume de negócios, enquanto a confiança entre os consumidores vem conhecendo um forte recuo desde Abril.</sentence>
<sentence>Na noite de segunda-feira, por motivos ainda não totalmente apurados, os amigos fizeram barulho antes de tempo e o jovem acabou por ser enleado na corda e arrastado por vários quilómetros, de nada valendo a perseguição efectuada pelos companheiros.</sentence>
<sentence>Portugal leva hoje para a Cimeira um objectivo fundamental: ver inscrito nas conclusões da reunião dos chefes de Estado e de Governo da Península Ibérica e da América Latina o reconhecimento dos esforços desenvolvidos durante a presidência portuguesa para fazer a Europa olhar para os países deste subcontinente.</sentence>
<sentence>No interior do centro de trabalho, zelosamente guardado por efetivos da Guarda Civil, pode-se acompanhar em dois ecrãs gigantes os actos públicos da Cimeira, difundidos pela Rádio Televisão Espanhola.</sentence>
<sentence>Os prémios que distinguem os melhores vinhos, a nível nacional e por regiões, foram criados pela extinta Junta Nacional do Vinho, mas o Instituto criado em sua substituição manteve a iniciativa para estimular a valorização qualitativa dos vinhos elaborados, segundo o seu presidente.</sentence>
<sentence>Num jantar de confraternização social-democrata, com a presença de um milhar de militantes laranjas e de tantos ministros que a vila nortenha mais parecia o Terreiro do Paço, Braga de Macedo compensou a sua imprevista ausência com um longo fax onde explicava as grandes opções económico-financeiras do seu ministério.</sentence>
<sentence>Decorridas cinco jornadas da fase final, o Sporting comanda com sete pontos de vantagem sobre o seu adversário de hoje, que tem tido uma atuação bastante positiva, embora tenha perdido logo no início com os atuais campeões, por um a três, no pavilhão Borges Coutinho.</sentence>
<sentence>Brigadas de mulheres e jovens dedicavam-se a limpar toneladas de destroços, acumulados em cinquenta e cinco dias de combates ferozes, mas a tarefa de reconstrução, essa demorará longos anos, até que a antiga Nova Lisboa, sonhada um dia capital de Angola, volte a ser a pujante cidade do início da década de setenta.</sentence>
<sentence>O projeto está avaliado em cerca de um milhão de contos, e pretende evitar a entrada na lagoa de São Martinho de grandes quantidades de poluição, evitando desta forma os transtornos verificados numa das zonas mais importantes da região, sobretudo na época estival.</sentence>
<sentence>O referendo tem por objectivo proclamar a unificação, numa mesma entidade territorial, dos dois milhões de sérvios que ocupam cerca de um terço da Croácia e dois terços da Bósnia-Herzegovina, dois Estados reconhecidos pela comunidade internacional.</sentence>
</root>
